條文第六十條同六十一條

第六十條 駐香港特別行政區維護國家安全公署及其人員依 據本法執行職務的行為，不受香港特別行政區管轄。
持有駐香港特別行政區維護國家安全公署制發的證件或者證 明文件的人員和車輛等在執行職務時不受香港特別行政區執法人員 檢查、搜查和扣押。
駐香港特別行政區維護國家安全公署及其人員享有香港特別 行政區法律規定的其他權利和豁免。

第六十一條 駐香港特別行政區維護國家安全公署依據本法 規定履行職責時，香港特別行政區政府有關部門須提供必要的便利 和配合，對妨礙有關執行職務的行為依法予以制止並追究責任。

第四十八條 中央人民政府在香港特別行政區設立維護國家 安全公署。中央人民政府駐香港特別行政區維護國家安全公署依法 履行維護國家安全職責，行使相關權力。
駐香港特別行政區維護國家安全公署人員由中央人民政府維 護國家安全的有關機關聯合派出。

不受香港特別行政區執法人員 檢查、搜查和扣押。

即係打包返大陸全香港都理唔到，送中法

享用法律 豁免

落嚟老強都冇事

係時候到我地守護番正義女神

我想破2千正評, 留個紀念得唔得

國安法四罪行戇鳩位逐個捉